醉漢爭執後2日死亡 青年遭警控謀殺提堂

26歲青年參加本月16日遊行後前往中環7號碼頭乘船過尖沙咀，期間疑阻止被指飲醉酒的63歲男子騷擾他人時，雙方發生爭執，老翁懷疑被推跌後頭部着地，兩日後死亡。案件今日(28日)在東區裁判法院提堂，被控一項謀殺罪的梁清言毋須答辯，控方申請將案件押後至7月3日提訊，以安排兩名事發時在現場的市民進行認人手續，被告續還押警方看管。

報稱任職售貨員的梁清言被控於今年6月16日，在中環7號碼頭外謀殺男子周鎮和，導致他於6月18日死亡。控方在庭上無透露案情，而身型健碩的被告應訊期間表現平靜，有向到庭旁聽的家人點頭示意，其中一名男親友激動得掩臉痛哭。

不如十年後先死都告埋丫

點解係謀殺

痴撚線告謀殺

未審 應該會轉誤殺但都凶多吉少..

有d擺到明係謀殺都會告誤殺, 廢事炒車
呢單擺明似誤殺就走去告謀殺

但謀殺比誤殺較難告得入，所以隨時甩到身

誤殺都控謀殺？

其實依家告乜都關係唔大
都未有條正式charge（依家holding charge）
睇番過往呢類型最後差佬咪又係告誤殺

有排都未審得
不過如你所講
都真係凶多吉少

對上個單應該係車房
最後3個無罪釋放 死個個hi左dd先死
但今單死因係後腦有傷rip

推一推就叫謀殺
咁渣住把刀吉人叫咩

有人死左一定要從謀殺開始告起，之後substitute charge with manslaughter

鳩估：好似係交替控罪，者係告謀殺同時會告埋誤殺。前者入唔到就再考慮後者，如果一開波告誤殺個交替控罪未必適合係死左人既情況。

所以唔好同廢老打交，佢地好易死
比人告誤殺都有排煩

控謀殺都好
一定告唔入 最後冇事

大人！係人都會死嫁喎

有無人睇到發生咩事

26歲青年參加本月16日遊行後前往中環7號碼頭乘船過尖沙咀
應該特登造尻佢

我個仔冇咁短命㗎！

元朗勇武個個好彩無死到

做和事佬 個醉廢老自己企唔穩 咁都可以告到
天無眼

一級謀殺

借問聲我有幾長命？

通常提告係用最高既罪名
但告得入謀殺要有動機同好多因素先成立
所以告謀殺隨時會証據不足告唔入

嗰日起碼過萬人過海走

只可以用一條罪黎告
唔可以又告謀殺又告誤殺

念下後果啦`衰衝動

虐殺

砌生豬肉？

六月飛霜

死者係鬧事醉漢，應該唔係反送中義士

屌你老母

咁撚荒謬嘅嘢以為睇戲先有，睇返而家嘅香港，仲荒謬過套戲

臭人出臭口

咁拎警棍打頭係咩？
拎槍射頭又係咩？

所以一早講咗 咪同廢老郁手

元朗果單仲有人叫好。

連登真on9

黑警痴撚線

2日入面個呀伯響醫院定邊到？

屌你老母咩

如果香港公安今日濕我一棍 聽日我死咗
又告唔撚告得入呀??????

睇到標題第一時間諗起

依家個政府稍為有知識嘅人都冇，班黑警法律知識水平更係低於平民標準，根本唔可能告得入，有乜動機佢要謀殺個阿伯？

無正常人想理死者呀，除非五毛、藍絲帶啦

揾個勁大狀希望判輕啲（誤殺）

之前有報導話死者都係參加完遊行

關佢咩事

非致命武力

被騷擾果個人都無出手，你做和事佬出口咪算囉，慘

警佬想求其搵件出氣

成街都老人家好危險

不如拉同佢接生個醫生啦笨
d 毅進仔為左拉人真係亂9咁黎

慘，仲要還押，實比警犬串同埋玩佢一輪

係啊'你老左 我地都危險架

謀殺？

如果甩到老謀
是咪當庭放人

想入佢數姐

死者死於意外。完

告得入

陪審團一致裁定，無罪

睇落好鬼 幫推

又係啲醉酒死老野屌你老母

緊係告得入

企圖謀殺

今舖真係算死草嘅另一個結局，屌人搵救佢啦屌😭

冇記錯謀殺係要有計劃咁去殺一個指定人物
即係plan好哂 何時、何地、目標人物，再成功殺到

如果你就咁攞把刀落街隨機殺人，好似告唔到謀殺

審死官

又玩老屈
幾時有報應

如果係推跌撞頭直接入院，拖左2日死
的確係個青年推佢喎

問完陪審謀殺成唔成立，唔成立再問誤殺成唔成立。

黑警今次一定俾足力砌

手無寸鐵

痴撚線不如告叛國罪啦

可以一試

算死草

香港比人謀殺緊
要告邊個咁

推

律攺之後可能同被告deal 叫佢認誤殺。好似下邊呢單。不過呢單被告拎刀去覆桌。

貼圖果啲意思係唔係話宋世傑做得岩

問自己一句 係咪尊重法治精神先

有陏手 佢自己都知坐硬

睇下點減點判 話要救 咩無罪釋放果啲

你自己同黑警一樣耍緊無賴

吓就算告唔入謀殺 告誤殺都好大鑊啦 推到有目擊者提供有用證供

係法治國家自衞殺人根本唔洗坐監

放心
啲人實話咩 政治檢控
黑警亂拉人 亂提告

出手咪正笨柒囉

自衛？

咁就要睇碎漢有無郁手先
無圖無片無真相

醉

抗爭無罪 犯法有理

咁個灰衫水刮隊長推跌左個女仔係咪可以告佢企圖謀殺

請問你係咪on9

你睇下香港法律自衛既定義先
佢打你一拳 你還佢一拳已經唔係自衛

我唔識睇

一定告得入

你自己睇案例

參加遊行但又飲酒
無論係遊行中飲定遊行後飲都好令人費解
遊行就遊行 仲要飲醉

佢老師寫左篇野：
我是涉案人的老師。 雖然只教佢一年，但是個很乖饒有正義感的學生。得悉原來他是涉案人，都十分震驚同痛心。

我有即刻同佢親人聯絡過， 佢話當時我舊生有數位友人同佢女朋友，於遊行完後
準備等天星返九龍。其後有個醉酒佬鬧事，想尖兩個女子隊。我舊生睇唔過眼走前同佢理論，之後佢俾佢女友㩒住左返去佢個企位。之後，醉酒佬唔忿氣郁手，舊生推左佢一下然後佢瞓低左。 佢果下有d驚，一班人一度走開過，但之後佢地冷靜過後返返去，然後見到兩個醫護人員幫醉酒佬檢查， 兩位稱同返我舊生講話冇乜大礙， 於是佢地就以為冇事最後走開左。

直到差佬揾上門， 佢先知醉酒佬死左。

今日首度提堂，而事件會再響七月三號提堂。

佢幾個朋友都同警察講可以做證人，但係警察果邊講因為佢地證供同佢女朋友已經重疊，反而佢地想有需要在場其他人的證供。如果真係冇人出黎，佢面對的情況應該會異常惡劣。

我唔係法律人，理解唔到點解一單推撞事件點解會變成謀殺咁大件事。縱然做老師如我唔敢保證佢完全冇錯，但可以用人格擔保佢絕非惹事生非更是品格良好的小伙子。希望當日響天星一樣排隊又有目擊件事之人可以出一出來還原事情真相。

不勝感激，無以為報！！

詳見：
[急求目擊者，請廣傳！] 26歲青年現被控謀殺（發生於616晚）

所以警犬真係謀殺

同賭博一樣
想show hand 定穩陣?

審死官橋段

點解咁肯定個死者當時係醉左？消息邊到黎？
有無法醫抽過血證實個陣酒精濃度好過？

13mm既表面傷口絕對唔易整到除非人為做成，咁會唔會個死者係搭船前已經俾人襲擊過，神智不清

所以真係唔好搞廢老
hi一hi死撚左就變謀殺，就算告唔入，誤殺老入硬

所以咪話唔想理呢啲偽黃屍囉，俾藍絲帶做話柄呀

係真係推左佢落地 搞到撞到個頭
係有心推 但係冇心殺
睇怕都坐半世人

由你拎把刀落街既動機係打算令人致死既，咁樣已經算係有意圖謀殺。

其實關個時間咩事？
只要嗰一棍係同你既死因有關係就告得入啦

大人，係人都會死架播

兩日後死都拉到去謀殺
明眼人都知因為佢有份去遊行
屌你老尾依個政府垃圾到心寒

通常都係告你大個條先 告唔入先告條細

一案不能二告

班警犬開晒槍掉晒彈咁就真係謀殺啦

爭執後兩日才死亡，跟被告有何闗係！暴徒想屈示威者又一鉅獻！

無number點告